## АИС "Читальный зал"

### Имеются следующие основные страницы
*   Главное меню
*   Пользователи
*   Пользователь

Программа позволяет создавать/изменять/удалять информацию по пользователям и посетителям АИС "Читальный зал" 

### Техническое описание

Приложение состоит из двух частей:
1. Серверная
2. Клиентская

Код для обоих частей находится во одном дереве файловой системы:
1. Серверная - собственно корень репозитория
2. Клиентская - в *src/main/resources/develop* относительно корня репозитория

Используемы фреймворки:
1. Серверная - _spring-boot-2_ c различными дополнениями
2. Клиентская - _angular-8_ c различными дополнениями

В качестве хранилища данных используется _postgresql-11_. 
Для работы индексов поиска используется расширение _pg_trgm_, которое необходимо установить в базе:
```
CREATE EXTENSION pg_trgm;
```
Может понадобиться доустановить в систему пакет _postgresql-contrib_.
Создание и поддержание базы данных в порядке происходит при помощи 
_liquibase_

### Начало работы
* Склонировать к себе репозиторий
* Открыть (или создать) в любоай IDE два проекта - mosarch (maven root) и develop (src/main/resources/develop) 
* Создать пользователя и базу (данные см. в _application.yml_)

#### Первый способ запуска приложения

Выполнить
 ```
  $ npm i 
  $ npm start
``` 
находясь в папке _src/main/resources/develop_

Выполнить из IDE или из консоли:
```
  $ mvn clean spring-boot:run
``` 
Для использования параметров запуска отличных от тех, которые прописаны в _application.yml_,
можно использовать следующую команду:
```
  $ mvn clean spring-boot:run -Dspring.datasource.username=postgres -Dspring.datasource.password=postgres 
```

#### Второй способ запуска приложения

Выполнить
 ```
  $ npm i 
  $ npm run serve
``` 
находясь в папке _src/main/resources/develop_. В данном случае запустится сервер разработки, предосталяемый angular-cli, который 
все запросы на __Urls__ _/api/**_ будет отправлять на бэкенд (по умолчанию на _http://localhost:8101_). Сам сервер разработки
будет доступен по адресу _http://localhost:4200_. При таком способе запуска будет работать **livereload** браузера.

Для запуска бэкенда выполнить из IDE или из консоли:
```
  $ mvn clean spring-boot:run
``` 

### Имеются три основных профиля для запуска приложение
1.  development  - используется для разработки (default)
2.  test - используется тестами
3.  production - используется для развертывания


### Сборка и установка
1.  Из папки src/main/resources/develop выполняем команду 
```
 $ npm run build
```
2.  Из корня
```
 $ mvn clean install -DskipTests=true
```
3. В папке _target_ будет jar-архив, который необходимо скопировать на серер
4. Для запуска приложения на Linux можно воспользоваться _ais-rr.service_, не забыв поправив в соответствии с окружающей средой.
